長毛黃絲帶扣心口 順利入境深圳隨團考察東江水

立法會發展事務委員會18名議員早上出發前往內地考察東江水，一直沒有回鄉證的社民連「長毛」梁國雄亦獲發一次性通行證隨團出發。雖然長毛在外套扣上一個黃絲帶，和自製卡片上印有「四五行動」的字眼而被查問，但最終亦成功過關踏足內地。

18名議員早上在立法會乘坐中旅社的過境大巴出發。因沒有特區護照而未能申請回鄉證的長毛，只獲發一次性的出入境通行證，他帶同通行證和身份證前往口岸過關。同行的社福界邵家臻稱，過關時內地邊防人員一度指長毛的卡片上印有口號和「四五行動」字句，身上又扣上黃絲帶而有所刁難，不過最終亦同意放行。長毛一過關，民建聯劉國勳就笑著拍手，並以普通話向長毛說「歡迎、歡迎」。
長毛2005年曾到過內地考察，當時他身穿一件寫有「平反六四」的T恤仍能入境；到2014年4月，他隨立法會訪問團前往一海，同樣身穿寫有「平反六四」的T恤，並帶有與六四相關的單張和書籍，結果卻被上海拒絕入境要原機遣返；同年8月立法會議員獲邀到深圳出席政改座談會，長毛再因不肯配合內地邊防人員要求脫下寫有「毋忘六四、公民提名、佔領中環」等字句的T恤，再度被拒入境。
今次兩日一夜考察團有發展局局長馬紹祥、水務署署長林天星等多名官員隨行，並由鄉議局劉業強擔任團長、民主黨黃碧雲任副團長。行程包括到廣東河源一帶了解輸港東江水系統的運作和品質監控等，又會考察新豐江水庫、東江流域水量水質監控中心及沙灣河流域工程等，至周六返港。

喂阿哥你老喇
收皮啦

好勇武

長毛心諗
屌你老母竟然入到

諗住被拒入境可以攞個光環架嘛

已經係自己人

入到去失踪

大陸話左膠驚條撚， 咁多年都睇穿晒你叫口號詐諦掉嘢

共產黨嚇到瀨屎

屌丐幫又出黎乞米

喂阿哥你番過大陸味呀
嘥時間啦

長毛：回老家了

喂阿哥

回老家了😬😬😁